音節是重複的，有節奏的，這都是咿呀學語的共同特徵。 這些大袋翼蝙蝠寶寶咿呀學語來學習它們的交配之歌。喬納森·蘭伯特，2021年8月19日，科學新聞 
 你知道，它的節奏有點奇怪。 播客:人工智能找到它的聲音安東尼·格林，2021年4月28日，麻省理工科技評論 
 影片中有節奏的、對話式的數字，就像一場家庭音樂會，肖恩在鋼琴、小號或吉他上演奏，阿比蓋爾帶著受傷而輕快的嗓音領唱。 給這個民謠搖滾二人組27分鐘。 他們會給你一個音樂上令人心碎的世界。 彼得·馬克斯，2021年3月18日，華盛頓郵報 
 跑步機上有節奏的腳步聲是噪音的來源——這種聲音在幾英里外就能被聲納探測到——所以我們關掉了它，除非我們是在不需要反探測的友好水域。 一名核潛艇軍官如何學會在狹窄的空間裡生活-第94期:進化|史蒂夫韋納| 2020年12月30日|鸚鵡螺 
 通常，舞者的有節奏的伴奏是由兩個或更多的康加舞手(congueros)固定的。 “現代康加鼓之父”坎迪多·卡梅羅於2020年11月12日去世，享年99歲 
 斯威夫特是一個有節奏和旋律的盜竊狂，我的意思是這是最高的讚揚。 Taylor Swift的《1989》:鄉村浪子女創造年度最佳流行專輯 
 我指出“更明顯的分離”這個短語，我認為分號的目的至少在一定程度上是有節奏的。 Donald E. Westlake | 2014年10月25日|DAILY BEAST 
 也許是一個音高的連接，一個有節奏的樂句會導致強烈的地下脈動。 The Stacks: John Coltrane的Mighty Musical Quest |Nat Hentoff | 2014年10月18日|DAILY BEAST 
 他對冷酷和不安的關注是美麗的，變得有節奏，有氣氛，令人上癮。 Teju Cole的敏銳眼光不會放過任何人，包括Benjamin Lytal, 2014年7月9日，DAILY BEAST 
 從她顫抖的嘴唇中發出的輕柔的呼喊，與我們撥浪鼓有節奏的拍子相遇:這是她活生生的噩夢的戰鬥吶喊。 ababhaglage, 2014年5月4日，每日野獸 
 從對一系列有節奏的聲音的反應中可以看到一種美學快感的途徑。 兒童之路|詹姆斯·薩利 
 伊格爾斯特魯德用手抓住心臟，有節奏地按壓它。 畜牧醫學論文集|奧斯汀·馬利 
 腳步聲走了過來; 緩慢的，有節奏的，行進中沒有熱情，沒有停頓，沒有間斷，完美而不間斷。 克倫谷，李·塔貝爾 
 他們邁著可怕而有節奏的步伐，眼睛瞪著，背上沉重的負擔。 克倫谷，李·塔貝爾 
 症狀的強度往往有節律性的變化，或多或少與生命的生理節奏相對應。 畜牧醫學論文集|奧斯汀·馬利